懲教無放寬男囚剪髮規定反要女囚同剪 邵家臻: 懲教署藐視終院裁決

終審法院去年裁定，懲教署只規定男囚犯頭髮必須剪至「短至中度短」是違反《性別歧視條例》，但有指懲教署未有放寬男囚犯頭髮規定，反規定男女囚犯必須剪髮。前立法會議員邵家臻指，終審法院已表明要求男女囚犯同要剪髮是不可取的做法，批評懲教署做法是藐視終審法院的裁決。

「石牆花」創立人、前立法會議員邵家臻今早在港台節目上證實，懲教署於上月底起要求女囚犯的頭髮長度不得長於腋下，並有女囚犯展示有關通告。惟據他了解，有關規定並未強制執行，暫先向比較「心軟」、「怕事」的囚犯「埋手」。他相信，單是羅湖懲教所也有千多名女囚犯，故署方也需分階段進行。

邵家臻又指，女囚犯早前聽聞要被強制剪髮後也表現激動，部份囚犯或埋怨因受司法覆核要被牽連，亦有女囚犯覺得，署方本身做錯事而遭終審法院判敗訴，卻要由女囚犯「找數」，署方做法並無道理。

邵家臻指，終審法院已表明要求男女囚犯同要剪髮是不可取的做法，認為懲教署卻實行該方案，是藐視終審法院的裁決。

部份囚犯或埋怨因受司法覆核要被牽連

呢D正一死監躉

肥臻今次又無錯喎

咁可以點?

證明懲教權力大過法院

因性別原因而有不同待遇係唔公義

歧視一邊唔公平

所以歧視哂所以長髮人仕

官判詞係要公平定係話男囚有權留長頭髮先 ?

柳記一向都仆街
而家係第二仆街的紀律部隊

淫大色髮

不嬲入面發生咩事你外人都唔會知,全世界都係咁.

不嬲都係第一

喺度開台

見到你有啲驚

推

今次實打破到

係囉
佢無講可以點
藐視終審法院的裁決, then?
同終審法院投訴?
定要再司法覆核?

ＸＸＸＸ

懲教狗

判完監咪又係要懲教睇

Gip Yuk

P

agree

有槍的話，實來一次巴士底

一向第一
只係權力冇第一好局限

迫你剪髮根本就想侮辱你
控制你
留咩髮型關你 q 事咩

判詞話
1. 女有選擇權剪唔剪而男無係性別歧視
2. 懲教署署長要諗下點搞，法庭唔應該幫署長諗埋
3. 男女一齊剪短係唔可取

嚴格上嚟講CSD係無違反法庭判決
只係以一種仆街嘅方式嚟執行
而法庭都講明咁係唔可取
如果再以性別歧視嚟JR係會fail
依加擺明CSD係發悔氣

佢就係玩嘢
唔可取唔代表唔可以
佢就係有權用盡
就係玩爛套所謂法律
就係凌駕法律

因為我call得慢

賤種

主席

Yoyo bb

好撚仆街
搵啲囚友出氣
搞到啲人憎長毛

同佢哋講法律係嘥氣
有槍有炮就係法律嘅基礎
佢哋鐘意點就點
玩嘢就玩嘢

熊熊 依排瞓得好唔好

油b

食藥

真
愈係大眾認為係/岩嘅嘢
就愈係調返轉嚟做

一日好一日唔好咁

係，根本就係想咁
同埋迫人剪髮根本就係想侮辱人

唔亂食止痛藥啦

不過gender有關既law重有咩位可以challenge呢

所以現今法律唔洗尊重
因為我哋同佢哋冇信任基礎
冇契約可言

推呀

喂！要出入平安、身體健康啊！

唔好同佢哋講理性邏輯
佢哋冇
佢哋只不過當我哋係敵人
冇停咁想我哋死

救下人
又加分

假文c

部份囚犯或埋怨因受司法覆核要被牽連
港豬

佢地大條道理港豬

泥土巴
你個名點黎

地底泥然後將佢諗成動作

你依排潛左水

We need this

係呀做功課……點知原來太寂寞會癲

係咪好難諗名呢

黑狗柳記一撚樣

真hea多陣好返去困獸鬥啦

做得懲教狗係咁上下啦

判完唔洗跟番規矩

呢個名算易諗 而且好順口

push

呢個唔係最新嗰份調查報告
唔知點解香港民研del咗2020年年尾做嘅嗰份

聽朝劏埋份功課

全部都一樣

油

又係呢啲用常理對抗極權嘅標題

劏

Push

琴日瞓得好唔好

頭痛好辛苦

Take care Wish you better

2021你同紀律部隊講紀律?

榮

兒登仔果然最鍾意blame the victims

如果比狗打到認罪，係咪又話對方怕事？

唔係我呀

其實如果政府擺明唔聽法庭指令 法庭又可以點？

柒咗

邵家臻好似真係幾好

blame你老母咩
亂咁用D term就以為自己好Pro?
而家怪長毛就真係blame the victims

你個例子係類比錯誤
而家佢唔係話佢比人剪頭髮喎
講緊佢怪長毛
咁同D藍屍話D人搞搞震有咩分別?

飲水

暖男

話撚左你地班傻仔告剪髮有叉用咩，
宜家男女都剪同一長度尊重法庭判決之餘仲可以下官威，成班傻鳩

咁想男女平等，男女剪同一個髮咪公平囉

惡撚晒，竟然公然挑戰法律，離譜，同知法犯法無分別

你呢排點呀

假如下次投訴點解西人有得食西餐，印度佬有得食印度餐，最後咪變成所有囚犯都係食同一款，仲要因為尊重宗教自由豬肉都無得你食，餐餐食雞or魚。

成班傻鳩爭取d無謂野，真係石頭腳

不如爭取提高囚犯薪金仲好啦

為咗公平起見，男囚犯都要獲發M巾

AR15 > all

冷男

好暖

現在的香港，差佬比法官權力更大
好多案件法官頒了判決，都冇權力捍衛執行
分分鐘被律政司推翻，以後仲邊有人讀法律？

推爆佢啦 聽一半唔聽一半 唔認輸 抵佢死

中共手法引起內部矛盾
轉移注意力 政府無錯
錯在有人提出問題

行政係主要，立法司法只係輔助，已經講到明

終於裁決 ? 人地真係 嗺之以鼻 喇

長毛呢啲叫求仁得仁

去瞓

一樣衰

睇黎懲教處變左香港獨立左嘅司法區

一陣懲教處強姦囚犯都唔犯法

咁柳記又唔驚你地嘅，你班友係出面又唔會幫手接佢地啲家人放工放學

中

仲玩大啲
男女長度不一致其實都係歧視
應該可以JR多次
CSD有種就迫班女囚剪到好似男囚咁短

等死

呢個星期？

唔準跑

下星期就bye 一陣再番嚟

法律面前，窮人含撚

法庭無行政決策權
單官司切入點只是男女待遇不公平，
行政重新做公平就可以。

人人都話想打官司打到底
但法援唔批就人人都會當無講過

軍訓仲實際啦在極權國家下

法援班友藍到仆街添

點解

會仆親

已仆

唔準再跑

中頭………痛

我接

唔制

仆崩鼻呀

冇事

即刻好返

糟糟

中頭獎